2017日本代表及日本職業聯賽繼續討論79 足球已死, 去哂玩人中

網上買飛方法

第一
login in 無A/C就申請A/C
申請方法

第二
揀聯賽/球隊/場次

第三
揀位

第四
比錢,領取方法

1.信用卡比錢去7仔拎
2.信用卡去OK同有サンクス、ぴあ便利店拎
3.信用卡去郵政局拎
4.去7仔比錢拎
5.去郵局/銀行比錢之後去OK同有サンクス、ぴあ便利店拎
6.去郵局/銀行比錢再郵寄
7.去OK同有サンクス、ぴあ便利店比錢之後拎
(之後用1,2,7買嘅爸打就去自己所揀嘅便利店襟返個堆數目字就搞掂)

第四
買完

From 日本手足今野秦幸

樓豬之歌

肥雞買飛註冊教學

首先簡場 有分qr飛同實體飛(小妹要儲飛所以簡實體飛)

再簡位

數量

個位會hold 9分鐘

再登入(以下為冇ac示範，有ac自己登入)

填email,密碼

簡大阪飛腳

用酒店資料

中国語カタカナ変換

我簡信用卡比錢 7-11拎（第一行）

入信用卡資料再禁確定

對返資料有冇錯
冇就禁確定

搞掂 用個13位code去到7仔拎

part2

去到日本之後搵返你簡左拎既地方
小妹就簡左7-11

排隊搵個靚女姐姐幫你

Show 13位code 比佢
個靚女有d老花 放大比佢睇
佢打完之後係個moon道禁確定
佢就會印收據同飛

佢會叫你簽個大名
之後包靚靚張飛

就係咁簡單

見到腎仔同佢老婆

有無人留意到肥雞個買飛教學 有d圖死左？

幫肥雞講埋 都冇人睇WFC

冇死

腎仔好型

樓豬唔開post

有時睇到，有時睇唔到

樓豬個心已經去左人中 , 足球暫時已死

足球已死
今晚唔打人中住加速遊記先

足球已死

玩玩具又比人HEY0

[img][/img]
玩人中算啦

足球已死

玩玩具又比人HEY0

玩人中算啦

人中囡囡排行榜

1.莉娜
2.悅子
3.香奈
4.是鳩但
.
.
.
.
.
.
最尾.悠亞

悅子

其實人中係玩乜鳩架
咁多人都玩

黑社會game
可以當戲睇

靜岡打比關係

請我

25

C大阪、岡山からFW片山瑛一を獲得

買個人扔手榴彈

有高佬前鋒

日本隊到咗
印字未到

rich

呢個其實好流

吉b巧rich

吉b送我

多個人都好 今季差個前鋒

?

冇印字拎唔拎衫好

我個件聖真#13都等埋印字先拎

拎

唔知等到幾時

唔知下年仲續唔續 Ricardo Santos 呢??
如果續加埋澤上龍二都有成5個前鋒用

仲提磐田

TGIF
終於收得工

セレッソ大阪オフィシャル‏@crz_official

#片山瑛一 選手 完全移籍加入のお知らせ
メッセージはこちらにお願いいたします→
「このたび、ファジアーノ岡山より加入することになりました片山瑛一です。セレッソ大阪というすばらしいクラブの一員として戦えることを嬉しく思います。
1 日でも早くチームに貢献できるように、日々向上心を持ってチャレンジし続けていきます。応援をよろしくお願いします」
咁快

乜撚嘢叫人中

只係知龍如

兩百蚊

岸本武流

如果好似熱刺靠一個前鋒carry係好難贏聯賽

吉b 送我

印埋Silva送我

星期五晚個個去哂食女

又無人中又無女

太耐無踢波, 頭先同frd踢俾人撚狗咁撚

me 波都唔識踢

me 冇波小妹

小妹有波

有鳩

真絲冇腸

肥仔波

下面2粒波

勝利巡遊經唔經磐田

算唔算

去哂打機

足

踢完波睇玩具

一係冬眠 一係打機

岩岩weak完

你好少可咁遲起身 你都有打人中？

本身7點幾起左身, 諗住落去睇早場大哥
但係咁凍不了, 再訓多陣

大哥？成蟲

樓豬 大島僚太又比你批中
係日本隊練波比白頭佬公開屌

你仲準

係啊 櫻花一定天皇杯冠軍啊

今朝の移籍情報まとめ

【C大】岡山FW片山瑛一を獲得
【名古屋】レンタル中の横浜DF新井の完全移籍交渉へ
【松本】水戸FW前田大然が復帰
【札幌】浦和MF駒井に正式オファー。福岡DF亀川にも興味
【清水】元韓国代表DFファンソッコ獲得濃厚。広島との争奪戦制する
【千葉】横浜MF熊谷を完全移籍で獲得

有人嚟陪腎仔剷雪

發恢氣

屌你

有冇ching今個星期會入場

殺菠蘿剷雪都去

大B祝我有櫻花客席睇

寫文寫到好攰
終於完秦超個part

送外賣去元朗
睇下牛先返去

好凍

元朗冇茄強飯食？

垃圾

有冇得加底

冇滑牛飯食
啲牛要黎耕田

元朗有咩好食

又入元朗CallG

咁污糟架原來
腎仔就係住呢啲地方

Me唔是元朗

有牛既地方就有腎仔

死鄉下婆塞住個𨋢口
我一野撞開佢

吉b巧惡

抵拉
我唔出你想入
食撚懞咗

好多喼

撞開佢地

吉B SickMMA

清算佢地
邊個講北話就撞邊個

死mk

勇武本土派
又內鬥

支那1:0

1:1

狗咬狗

2-1

皇天擊殺哂班北佬北婆

毒撚唔出街
條街有咩人無咩所謂

是但啦

唔勇武

豬蛇顫抖未

勇武嘅留返比你地啲mk做

點解都係MADE IN CHI NA

14年個件円陣開始已經全部係 made in 支那

專登買日本版都係支那

出街睇垃圾西波
一落樓就知中伏 涷撚到仆街
早知留係被竇度算

好耐之前都係mic啦

想要個禮盒 但太遲訂冇哂

抵啦

我一早訂都冇
因為要印字

以為我poor先要買支版
咁日版有咩唔同

去大球場食風

吉b著咩size?

M

吉b鐘意緊身爆衫

我件腳狗用手洗一次已經爆線

size跟返日本碼
數字尾用紫外光燈照有有日本徽

其他唔知

我細粒

原來係O碼
梳哩梳哩

but mk

MK吉

腳狗又欺凌

【E-1選手権北 朝鮮戦】日本代表スタメン発表！

▼GK
中村航輔

▼DF
昌子源
谷口彰悟
車屋紳太郎
室屋成

▼MF
井手口陽介
高萩洋次郎
今野泰幸

▼FW
倉田秋
小林悠
金崎夢生

#daihyo

牙mu

樓豬

踢波？不了 打人中

睇回覆估人名

室屋成咁快上位

左右雙屋

玩具人

睇垃圾波無聊冇嘢做可以數下對面看台有幾多人

勇者

性憎

link

你鹵味我開波之後到，佢個 booth 無哂人我換唔到飛

會唔會多過600人

場波西到
如果冇免費飛要俾八十我就不了

性僧入左飛馬會員?

點解咁多飛腳友正選

now 話腳狗係J league冠軍

哈

有now rich

廢金有冇開公數去睇波

谷口都好靚仔

hehe

Mu可唔可以唔好攝衫

邊有offside呀

利申唔知咩叫越位

睇緊now

個個都有now好有錢

牙春rich

域總請我

悶

就訓著

玩住沉船島睇

未玩到

得兩個角

友矛 link

去域總屋企睇Now

去睇側田

偽毒

Yes
我=即刻返屋企

北泡隨時入

#鹿島アントラーズ は、#大岩剛 監督が2018シーズンも引き続きトップチームの指揮を執ることを発表しました。

睇緊條勁 lag 韓文

淨係搵到嗰條

好似幾順

now 輕鬆睇緊

中村航輔

半單刀飛機

mu
金剛

巧勁

阿部浩之第一CAP

又救一球

要不是中村 輸鳩左喇

越晒位2次都唔吹

黎巴嫩>日本J league組？

又靠我腳

又係井手口

井手口

老師又燈

邊個助攻

樓豬+ 井手口

on9北泡又換人又扮傷

見到白頭佬終於笑
不過白頭佬無資格笑

你

仆街啦佢, 不停玩鳩植田

set個人靚咋

Yes

曲線讚自己

你咁睇得起植田呀

俾佢拎cap都咁難為白頭佬

但選N次都冇得出, 今次連谷口都打埋佢尖

想印！

印傻勇la

無川佑出波你地甚麼都不是

其實東亞盃多數都出到嫁啦

谷口兩年前已經打左尖, 今次係室屋

川又

印迪基亞

冇樓豬set波你地甚麼都不是

吉b送佢

hello japan

柴崎準備入替

椰子是無辜的!!!

屌

你轟專幫人開齋

＜アルジャジーラ戦スターティングメンバー＞
GK 西川
DF 遠藤、阿部、槙野、宇賀神
MF ラファエル シルバ、柏木、青木、矢島、武藤
FW 興梠
SUB 岩舘、榎本、マウリシオ、那須、森脇、梅崎、長澤、駒井、菊池、高木、李、ズラタン
#wearereds #urawareds #浦和レッズ

有無 link??

玩具人唔睇紐卡素?

要weak了

肥雞不眠不休玩左幾耐

渣ga

已經19個鐘

咩台播？

睇緊俄文台播紅狗

精工打般尼茅夫場波好好睇

三哥門前幾米撞射飛機

懶轉台睇左般尼對屈福特

BTK

無啦 紅狗Gg

紅狗0-1

比人咁樣一個直線劏穿

真係寧願唔好收後追 裝越位好過
反正中場同後防個距離咁遠

唔係咁撚樣輸俾艾窄洗下嘛

d把握力出事

施華個球咁近都射中柱

佢都衝到失晒平衡 , 盡晒力篤一腳喇

瘤

出國失禮人

一場就收檔，渣架

仲有一場放假
三哥:我都係想放假姐

玩具人捧親個d都係笑話
狃
紅狗

多謝大B

射波螢仲開LIVE

今朝の移籍情報まとめ

【G大】MF井手口、今冬リーズ移籍へ
【仙台】徳島FW渡の獲得に興味。札幌、広島と競合へ
【清水】GK櫛引が契約満了で退団
【千葉】山形DF高木利弥を獲得
【鳥栖】デュッセルドルフMF伊藤遼哉を獲得
【横C】町田FW戸島を獲得
【山形】町田DF松本を獲得
【愛媛】千葉GK岡本を獲得

原川力正式過鳥栖

@雪人

横浜Ｍが柏の元日本代表ＭＦ大津祐樹（２７）を獲得することが２日、濃厚になった。９月に右膝前十字じん帯を損傷した主将のＭＦ斎藤学（２７）が来季開幕も間に合わない見込みで、今季５位からのステップアップを見据えた攻撃陣の補強が急務となっていた。

正

名古屋グランパスが風間八宏監督との来季契約更新を発表 就任1年目でJ1昇格に導く

香港有新波點波衫印字未

見到波衫鋪有，但睇你想印邊個

成班偽毒
無晒人上水

解散

邊間有

叫雞島沉哂船

想印邊個

清緊支線

喺度

唔識打麻雀
解唔到麻雀支線

毒到係屋企食

咁好餸

有瀨尿蝦

不過我唔食蝦

請我岩晒

過嚟

8點樓豬屋企集合

都話有道具食天糊

道具係咪叫黃大B

有都未必知點食

使用道具
禁O食糊
收錢

角大收錢

kitroom,prokicker,nts,ball3都有

肥雞派我

到底桐生要金盆洗手幾多次

個beam 暗號係乜 唔記得左

一年出一集，so一年洗手一次

廢事比人MOON POST望住陰陰嘴笑

而家係平民百姓
之後乜9都關佢事

原來D景真係CG黎

人中之龍討論波台分區

做what

大戰AC米蘭

傳送門

又有我

挑戰另一左閘Ricardo Rodriguez

💕多謝土狗性憎💞

⚽️我麻 吉田麻也🇯🇵

村長叔叔華麗留名

mk基友原來係村短

巧mk

gay

輸佢wo

我豬好波

基佬特都頂唔住
世界盃點頂利雲
睇怕都係要靠我昌子carry吧

豬蛇勢不可擋 輸係正路

小妹俾土狗整濕鳥😖

lm有人屌我食武里南氣氛
跟手話埋俾秦國球球迷見到唔知點諗
再加句又影衰香港人

森重突然爆seed

古基傻閪

典夠我麻爭

2個鐘後上潛艇

尋日精子源差啲比北泡KO wo

睇乜鬼嘢足球
都死左啦

早D訓聽日早D起身返工早D收工返屋企繼續沉船島

呢2晚無玩
聽日又要踢波

明明足球已死不過點解重去踢波

琴日贏中村

以前東亞盃第二場就會用第二班踢
如果用三浦搭植田唔知會點

米傑治follow左湘南比馬IG

歐洲落大雪，賀芬咸場波睇唔到個波同d線

望到都辛苦

球王

我正選

打和吧

屎波正選

樓豬比波追

法國會然土狗性憎好尾機 巧葡萄佢

llk

lukaku 2 assists

前Ｇ大阪監督の長谷川氏が新監督に就任【FC東京】

レヴィー クルピ氏が新監督に就任【Ｇ大阪】

冇人睇新聞啦 一半屌緊LKK老母 一半係蒼天堀沉緊船

後會無期

挽留

足球已死

牙雞又接唔實

玩玩具又比人HEY0

玩人中算啦

屌都廢事

對上一個掂親波都屌嘅應該係Richardson

67臣加迪贊巴 基巴臣 重有布朗 豬維豬個暗黑時期

又唔關你事既 , 兩球都兜口兜面近距離射

唉屌 仲有貝利安

睇嚟我地年齡紀都差唔多

x3
里奧有段時間停賽, 見到巴夫斯+布朗+豬達真係嘔晒血

個陣應該係候活同卡路爾守

今朝の移籍情報まとめ

【C大阪】FW杉本健勇にヘタフェが正式オファー
【札幌】徳島FW渡大生に正式オファー
【清水】DF村松大輔が契約満了で退団
【町田】広島DF大谷尚輝を完全移籍で獲得
【徳島】C大阪からレンタル中FW前川大河のレンタル期間を延長
【町田】MF森村、GK高原ら3選手と契約延長

快D外流

之後彈鐘

Ｃ大阪杉本健勇「ついてない」足首手術で天皇杯絶望

係咪基達菲？

yes

陪柴崎解下悶者 佢應該無正選打啦
最後連23人都入唔到

大B..勁到

燈到水手/普子嚟香港

邊係啊

無啦，而家一係櫻花，一係柏黎香港

唔係天皇杯優勝有一個位咩

玩具人唔sick ball

淨係識玩玩具

佢返左大陸14日無睇新聞原諒佢

玩具人低汁
總之如果豬欄拎天皇盃, 下年柏就同傑志一組, 而豬欄fail的話就豬欄同傑志一組

渡大生

而家個個有女貼丁圖無人理

有尹晶煥 一定都冠軍啦
最優秀監督喎

柏加油

Agger
想出年3月亞冠去東京睇傑志作客柏

大王教踢波

自膠
如果想傑志同柏一組, 豬欄就要拎天皇盃冠軍
吉B加油

杉本去基達菲同柴崎做隊友？

陪跑

勇仔一定得

小弟90後 睇依班波果陣好在小學雞唔太記得
比著而家
雖然尋日渣古

我等著你回來 我等著你回來

一定黎到香港比俊立屌

呢個時期我應該中4定中5

個陣無有線 有時見啲睇波software可以睇波
試過半夜睇曼係高貝利贏妓係黑白畫面

歐國盃個software死左半夜起身睇文字直播英奴輸比法國

而家呢代睇波已經好幸福

reddit 大把lin 睇

以前日職係飛腳對紅鑽now就會播甲府對大宮
要用就要用jtv
開波前10分鐘就要入個channel霸定位
唔係爆左流量就會睇波嘅時候幾分鐘叫你比一次錢
有人試個係post爆左條link搞鳩人個留言版搞到台主熄機或者播咸嘢

而家j2都有link

細個老豆有裝cable，有得睇

原來我同大食美臣巴差唔多年紀

大過你地

其實老費都佩服佢帶班廢人都拎到英超
換左另一個耶子帶同一班人就咁西

you rich

ballbar j2 j3 都有得睇
只不過啲畫質有待改善

咁英超整體平均水平都上升左既
同埋最攞命既係費sir套442靠既都係雙箭頭同對翼屈機, 變相就忽視左中場, 但現今打法都係得中場得天下, 所以後尾個兩季其實都打得好差下
最後個季都係靠RVP爆seed入波同chur盡班老鬼先拎到英超冠軍

帶住費查 奧沙 布朗 聰明 安達臣 伊雲斯拎聯賽冠軍

4年歐聯有3年都入到決賽
最後一年個陣其實都唔係好勁 決賽重比疤嚴重屈機
根本2個箭頭嘅波先最好睇

費查好重要
奧沙咩都可以頂下唔算太勁又不過不失

其他個幾個就唔識形容

你睇過以前得240k嘅畫面未

唔好屌 唔好屌
域總連vcd都未睇過呀

vcd 點會冇睇過

其實伊雲斯一出黎踢個陣拍住里奧/維迪都幾sharp下, 但一要佢擔大旗lead住條防線就開始鳩, 鳩到俾人賣左去西布朗
我獌又少左個青訓可以踢一隊

以前嘅廢柴 奧沙一路唔錯 布朗勁左一兩季
其他

屌 咪又係4424，要不是球證，獌狗早就收皮

VHS睇過未

憤怒的球迷

域總駁唔到

睇過 咸帶

駁唔到

以前啲大戰火爆好多
而家小學雞嗌交咁

以前堅尼韋拉嗌到扯晒衫
更衣室出嚟已經互屌

而家呢代嗌一陣就無嘢睇

重有太多逆足打邊妹妹下
以前個啲波直接好多

而家玩具個啲重on9
hi到條毛都嗌foul
以前籃底好似打交咁

早兩三年西甲成日隻揪
依家睇西甲好撚悶

睇過韋拉堅尼
以前啲大戰好撚正，火藥味重撚到

用嚟錄荷甲

你錄玩具咋下話

【なでしこジャパンスタメン発表】

GK池田
DF鮫島、大矢、三宅、万屋
MF阪口、中島(C)、猶本、中里、隅田
FW田中

E-1サッカー選手権 第2戦 #なでしこジャパン vs中国 12/11(月) 18:55KO

以前玩具抵錄
而家不了

當年去多蒙特而家踢維新隊

午夜兇鈴

大細眼

以前唔睇玩具

76人沉淪之後我就開始無睇

冇掂過玩具

因為你唔夠高

狗志搵根叔踢亞冠

俾盡都係踢兩場姐

拉隊走人算啦同讓個位比人有咩分別

form6 日日玩玩具 唔睇玩具

為咗睇牙mu 含淚支持西方

中學咩都有玩
而家得返踢波
足球以外最好玩係乒乓波不過我打得好屎

狗志=Joke 球

玩具人好睇唔睇睇西方低汁

仲低汁過玩具

玩具人為左含可以去丁幾盡

好人好姐睇西方

早兩年返黎見佢著13號仲以為佢可以成才

人球

要含去茨城含啦

咪臭係，玩具人好on9

跟埋我去茨城啦
買飛會平少少
入左2018我鹿official fan club

做會然

馬鹿會然性僧 巧rich

俾左5000羊入會
不過冇乜嘢送
係買飛平少少
當係逼自己下年去睇多幾場

買機票當係碎銀

腳3000羊
送毛巾 新球季球員冊 一張飛 買飛平500羊 呢啲垃圾

所以大家去睇我鹿可以搵我幫手買飛
會平少少

個個都讚我件鯨鯊日本隊靚

抵過我鹿
送得每個月一本月刊同生日卡呢啲

有冇人睇緊女子隊
日本個龍成日丟手

屌我車中疤狗

係wo
唔記得左抽籤, 仲走左去睇女子隊

買嘢95折
一平隊有85折

皇馬中巴黎

皇馬對巴黎
巴黎同UEFA有仇, 次次都比d硬野佢

拜仁次名仲抽得好過首名巴黎

點解可以咁正

果次係吹田心郁郁想入會, 但怕唔識填form加上以為唔俾外國人入會冇申請到

腳板底扯住痛係咪筋膜炎

照MRI啦

【屬於FC東京VS大阪飛腳的完整故事】

一場比賽喺大部分人眼中，可能只在於喺場上嘅90分鐘，但所謂「台上一分鐘，台下十年功」，在比賽舞台之外嘅故事，大家未必有機會睇得太多，特別係電視轉播費日益昂貴嘅日子，每一分鐘AIR TIME都係錢嚟，要睇所謂嘅場外「多餘嘢」更加係難上加難。不過J League賽會就將煞科戰FC東京對大阪飛腳一戰嘅場外精華輯錄公開，讓大家了解一個應該屬於一場比賽嘅完整故事。

如果日職可以now拎番黎播就好啦，好撚憎有線

最憎係將啲冠名球場名變返原名

now個陣雷民好高汁
不過最on9明明係榜首大啲佢就播中游

不過有爸打講過陣now只係播j lea放出嚟嘅國際信號佢地無得揀

今朝の移籍情報まとめ

【名古屋】千葉MF町田にオファー
【横浜】DF中澤、来季終了後の引退を示唆
【G大阪】MF井手口のリーズ移籍が合意へ。移籍金は推定7500万円
【C大阪】U-23タイ代表MFチャオワットに関心か
【山口】C大阪MF丸岡を獲得
【岐阜】桐蔭横浜大FW石川が加入
【金沢】FW水永翔馬が退団

中澤退休

白頭佬世界盃後退任??

休息一排應該會自己好，如果唔係要睇醫生做物理治療

井手口值七千五百萬日元

除非喺世盃交到好成績啦，不過難啲囉⋯⋯

止唔止呀

依家個丁咧好似係馬會買返黎比有線播

據BBC報導，大阪鋼巴球星、剛剛在東亞杯中破門絕殺朝鮮隊的井手口陽介將在明年1月轉投英冠利茲聯俱樂部，轉會費大約為50萬英鎊（約合441萬人民幣）。不過因為英國勞工證問題，他將面臨被租借到其它歐盟國家聯賽鍛煉的安排。
相關報導稱，利茲聯將以50萬歐元的轉會費從大阪鋼巴簽下日本中場井手口陽介，這筆轉會交易將在明年一月完成。至於雙方簽約的合同期限，則尚未被披露。不過由於暫時無法獲得勞工證，他將被租借至其他歐盟國家聯賽效力。這位21歲的新星已經為日本J聯賽勁旅大阪鋼巴出場了96次，而在8次國家隊出場經歷中，他已有2個入球。為了獲得勞工證，球員需要在兩年的期限內讓自己的出場率達到75%，同時，球員所在國家（地區）的FIFA排名必須位於前50的範圍內。 FIFA排名在21-30、10-20和前10的，出場率要求相應放鬆。
目前日本的FIFA排名是第55位，但等到世界杯進行之後，預計他們平均下來的排名會在前50之內，也就意味著井手口陽介只需維持足夠出埸率便可獲得勞工證。

係 同澳職一樣

有線最大問題係功課唔做吹...啲料9up

廣島可以話係九洲

又吹到日本球迷咩成績結果一心支持球隊
係紅鑽個班激進啲

明明j2都經常有球迷同球員互屌

G持搵樓豬講波

第二個稻本

屌你班高層50萬鎊就賣走佢

至於中場線仍要倚靠老將今野泰幸支撐，整體配合不足，致令前線小林悠與金崎夢生都缺乏支援。

狗會係咪好好打？

狗會抹黑樓豬

場波金崎夢生個表現
難得有加分機會
雖然之前有屌鳩金剛之前踢國家隊都好ON9
不過上場佢出場後尾真係衝散北泡後防

呢場應該都係輪換
如果真係植田搭三浦就好笑

整體實力係不足
不過唔係今野支撐囉明明只係逗最後

如果日本表現同上場一樣無改善，輸俾中國都唔出奇

都好難改善到
無紅狗班人,有個地拖做控球中場都差好遠
清武又扮傷,呢隊人腳重差過上屆

唔好玩啦清，呢隊支那邊夠打，穩贏啦
中場已經穩食支那

請相信樓豬

馬會應該俾now播啦，有線班球彩台友返歸啦

球彩台擺明賭 幫狗會吸水，你當狗會傻架咩，轉去冇賭博成分既now

依家failed

球彩台明賭9up都算啦
正常啲功課都無做足

球彩台係講倍率 唔係講波
睇過一次 半場未到熄埋

講比賭仔聽，求撚其啦，而家仲聽到有人叫柏做柏雷就知基本冇care

我講唔做足功課係足球台
不過掛住食飯打漏左

好多自己覺得自己係丁咧球迷咪又係波衫撚，買件波衫當自己係球迷，個啲先係客

櫻花最多

著水手撐前鋒

我識個著水手撐錬鈁

有心提醒

@吉b

？

可能唔想阻人發達掛⋯

都唔洗50萬鎊就放呀
堂安律已經係外借

為左成全球員 國家
自己隊成績都不理

柳沢やゴン中山、俊輔ら…水戸が鈴木隆行の引退試合出場メンバーを発表

以下、参加予定選手

【SUZUKI FRIENDS】
市川大祐
小笠原満男
曽ヶ端準
戸田和幸
中田浩二
中村俊輔
中山雅史
名波浩
服部年宏
波戸康広
柳沢敦

【MITO SELECTIONS】
飯田優二
石神幸征
内田航平
岡本達也
尾本敬
樹森大介
島田祐輝
常盤聡
西村卓朗
細川淳矢
本間幸司
三島康平
村田翔
森直樹
山村佑樹
吉原宏太

成千歲

日職球會一向都係咁 , 有歐洲球會睇中自己球員 , 轉會費唔係問題 , 主力又點話 .... 一定放人 !

唔係幾好咩

浅野 7億円
鎌田 3億3000万円
ーーー無能フロントの壁ーーー
宇佐美 1億円
井手口 7500万円

隨時有

鎌田憑乜3億

鳥栖都開到呢個價點解飛腳唔開高啲

宇佐美1億都on9啦
今次仲7500

堂安重要係借
借借下變唔洗錢

鎌田3億對比井手口7500又真係離譜左D

Degenek delight at prospect of Postecoglou taking Yokohama reins

所以好多球迷不滿係理解

リオ五輪落選 Ａ代表歴無し
鎌田大地(21) 移籍金推定3億1000万
関根貴大(22)移籍金推定1億5000万

リオ五輪代表 Ａ代表 大活躍
井手口陽介(21)移籍金推定7600万

上面2個去德國好似入左雪櫃一樣

腳底呢個位連腳掌上腳趾公接住個位痛有咩方法解決

睇左骨科未，睇下係咪勞損定硬傷

迪基尼克 卡希爾 加埋佢

日日係咁行似係勞損

日日都行好多路
試吓買枝按摩膏 , 每晚沖完涼之後按一按佢 !

份工要日日出去做嘢
近期隻腳底開始愈行愈痛

買對靚啲嘅鞋

買對靚鞋墊

樓豬返工要著皮鞋?
皮鞋一定要加鞋墊, 始終本身避震差御唔到力

唔洗

北泡老烏

平日著普通出街鞋

照下mri睇下係咩環境，如果係筋膜發炎，就做物理治療，應該會改善到個情況

上網睇左未必係筋膜發炎

似係呢個

所以照下最穩陣

蛇陣先

２０１８シーズンのＪリーグクラブ編成は、下記の通りとなりましたのでお知らせいたします。

＜Ｊ１（18クラブ）＞
北海道コンサドーレ札幌
ベガルタ仙台
鹿島アントラーズ
浦和レッズ
柏レイソル
ＦＣ東京
川崎フロンターレ
横浜Ｆ・マリノス
湘南ベルマーレ
清水エスパルス
ジュビロ磐田
名古屋グランパス
ガンバ大阪
セレッソ大阪
ヴィッセル神戸
サンフレッチェ広島
サガン鳥栖
Ｖ・ファーレン長崎

＜Ｊ２（22クラブ）＞
モンテディオ山形
水戸ホーリーホック
栃木ＳＣ
大宮アルディージャ
ジェフユナイテッド千葉
東京ヴェルディ
ＦＣ町田ゼルビア
横浜ＦＣ
ヴァンフォーレ甲府
松本山雅ＦＣ
アルビレックス新潟
ツエーゲン金沢
ＦＣ岐阜
京都サンガＦ.Ｃ.
ファジアーノ岡山
レノファ山口ＦＣ
カマタマーレ讃岐
徳島ヴォルティス
愛媛ＦＣ
アビスパ福岡
ロアッソ熊本
大分トリニータ

＜Ｊ３（14クラブ+Ｕ－２３チーム）＞
グルージャ盛岡
ブラウブリッツ秋田
福島ユナイテッドＦＣ
ザスパクサツ群馬
Ｙ．Ｓ．Ｃ．Ｃ．横浜
ＳＣ相模原
ＡＣ長野パルセイロ
カターレ富山
藤枝ＭＹＦＣ
アスルクラロ沼津
ガイナーレ鳥取
ギラヴァンツ北九州
鹿児島ユナイテッドＦＣ
ＦＣ琉球
ＦＣ東京Ｕ－２３
ガンバ大阪Ｕ－２３
セレッソ大阪Ｕ－２３

明治安田生命Ｊ１リーグ（18チーム）

開催期間および試合数
2月24日（土）～12月1日（土）
【34節／合計306試合】
●大会日程は現段階での予定のため、変更になる場合があります。

大会方式
ホーム＆アウェイ方式による2回戦総当たりリーグ戦

試合方式
＜試合方式および勝敗の決定＞
90分間（前後半各45分）の試合を行い、勝敗が決しない場合は引き分けとする。

＜勝点＞
勝利：3点、引き分け：1点、敗戦：0点
＜年間順位の決定＞
リーグ戦が終了した時点で、勝点合計の多いチームを上位とし、順位を決定する。
ただし、勝点が同じ場合は、以下の順によって順位を決定する。

【1】得失点差
【2】総得点数
【3】当該チーム間の対戦成績
（イ：勝点、ロ：得失点差、ハ：総得点数）
【4】反則ポイント
【5】抽選
※抽選は、降格チームの決定等、理事会が必要と判断した場合のみ実施される

【Ｊ１・Ｊ２の入れ替えについて】
●明治安田生命Ｊ１リーグにおける年間順位17位、18位のクラブがＪ２リーグに自動降格。
●明治安田生命Ｊ２リーグにおける年間順位1位、2位のクラブがＪ１リーグに自動昇格。
●明治安田生命Ｊ１リーグ16位のクラブと明治安田生命Ｊ２リーグ3位～6位のうち、Ｊ１ライセンスが付与されているクラブは、
Ｊ１参入プレーオフに出場。優勝クラブ（１クラブ）がＪ１に残留または昇格。
ただし、明治安田生命Ｊ２リーグにおける3位～6位のクラブのうち、Ｊ１ライセンスが付与されているクラブがない場合は、Ｊ１参入プレーオフは開催されず、明治安田生命Ｊ１リーグにおける16位のクラブの降格は無くなり、明治安田生命Ｊ２リーグ1位、2位の2クラブのみがＪ１に昇格。
●明治安田生命Ｊ２リーグ年間順位1位、2位の2クラブにＪ１ライセンスが付与されていない場合、3位以下の繰り上げはない。

２０１８Ｊ１参入プレーオフの大会方式および試合方式が、下記の通り決定しましたのでお知らせいたします。

Ｊ１参入プレーオフ

【Ｊ１参入プレーオフへの参加条件】
■２０１８明治安田生命Ｊ１リーグ年間順位16位のクラブと２０１８明治安田生命Ｊ２リーグ年間順位3～6位の計5クラブとする。
■Ｊ２当該4クラブのうち、Ｊ１ライセンスが付与されていないクラブがある場合、年間順位7位以下の繰り上げ出場はない。
■Ｊ２当該4クラブ全てにＪ１ライセンスが付与されていない場合は、本大会を開催せず、Ｊ１年間順位16位のクラブがＪ１に残留する。

開催日程
○1回戦：11月25日（日）
○2回戦：12月2日（日）
○決定戦：12月8日（土）
●大会日程は現段階での予定のため、変更になる場合があります。

大会方式
＜Ｊ２参加クラブ数4の場合＞
各1試合のトーナメント方式にて、明治安田生命Ｊ２リーグ年間順位3位～6位のクラブで1回戦、2回戦を行い（3位vs6位、4位vs5位）、その勝者と明治安田生命Ｊ１リーグ年間順位16位のクラブが決定戦を行う。

＜Ｊ２参加クラブ数3以下の場合＞
各1試合のトーナメント方式にて、明治安田生命Ｊ２リーグ年間順位3位～6位のクラブのうち、出場条件を満たしたクラブで、1回戦、2回戦を行い（Ｊ２参加クラブ数3の場合、Ｊ２下位2クラブで1回戦を行い、その勝者とＪ２上位1クラブで2回戦を行う）、その勝者と明治安田生命Ｊ１リーグ年間順位16位のクラブが決定戦を行う。

■試合会場
1回戦、2回戦ともにＪ２リーグ戦上位クラブのホーム、決定戦はＪ１クラブのホームで行う。

試合方式
＜試合方式および勝敗の決定＞
●1回戦、2回戦
90分間（前後半各45分）の試合を行い、
勝敗が決しない場合は、年間順位の優位性を確保するため、Ｊ２リーグ戦年間順位が上位のクラブを勝者とする。

●決定戦
90分間（前後半各45分）の試合を行い、
勝敗が決しない場合は、明治安田生命Ｊ１リーグ年間順位16位のクラブを勝者とする。

優勝チームは、２０１９シーズンにＪ１リーグ（Ｊ１）に残留または昇格する。

明治安田生命Ｊ２リーグ（22チーム）

開催期間および試合数
2月25日（日）～11月17日（土）
【42節／合計462試合】
●大会日程は現段階での予定のため、変更になる場合があります。

明治安田生命Ｊ３リーグ（17チーム）

開催期間および試合数
3月10日（土）～12月2日（日）
【34節／合計272試合】
●大会日程は現段階での予定のため、変更になる場合があります。

GK 1 東口 順昭
DF 3 昌子 源
6 三浦 弦太
21 山本 脩斗
22 植田 直通
MF 10 大島 僚太
13 土居 聖真
17 今野 泰幸
FW 7 倉田 秋
11 小林 悠
14 伊東 純也
控えメンバー
GK 12 中村 航輔
23 権田 修一
DF 19 初瀬 亮
20 室屋 成
4 谷口 彰悟
5 車屋 紳太郎
MF 16 三竿 健斗
2 井手口 陽介
8 髙萩 洋次郎
FW 15 金崎 夢生
18 阿部 浩之
9 川又 堅碁

２０１８ＪリーグYBCルヴァンカップの大会方式および試合方式が、下記の通り決定しましたのでお知らせいたします。

ルヴァンカップ（Ｊ１／18チーム、Ｊ２／最大2チーム）

＜グループステージ＞
開催日程
第1節 3月7日（水）
第2節 3月14日（水）
第3節 4月4日（水）
第4節 4月18日（水）
第5節 5月9日（水）
第6節 5月16日（水）

大会方式
＜ＡＣＬグループステージに出場するチームが4チームの場合＞
ＡＣＬに出場する4チーム（川崎Ｆ、鹿島、Ｃ大阪、天皇杯優勝クラブ）を除くＪ１の14チームとＪ２の2チーム（前年度Ｊ１の16位、17位）の16チームを4グループに分け、各グループで2回戦総当たり（ホーム＆アウェイ方式）のリーグ戦を行う。
各グループ上位2チームの8チームがプレーオフステージに進出する。

＜ＡＣＬグループステージに出場するチームが3チームの場合（ＡＣＬプレーオフ出場クラブがＡＣＬプレーオフで敗退した場合）＞
ＡＣＬに出場する3チーム（川崎Ｆ、鹿島、天皇杯優勝クラブ）を除くＪ１の15チームとＪ２の1チーム（前年度Ｊ１の16位）の16チームを4グループに分け、各グループで2回戦総当たり（ホーム＆アウェイ方式）のリーグ戦を行う。
各グループ上位2チームと3位チームの内上位2チームの10チームがプレーオフステージに進出する。

※グループステージ各グループの組み分けは、２０１７シーズンのＪ１、Ｊ２リーグ戦順位をもとに実施する。
※Ｃ大阪が天皇杯で優勝した場合、柏がＡＣＬプレーオフに出場する。

21歳以下の選手を1名以上先発に含める※1
※1 但し、以下の場合は出場義務を負わない
対象選手1名以上が日本代表試合または日本代表活動（A代表、U23、U20）に招集され、試合日に不在の場合
対象選手が試合エントリー後の怪我等のやむを得ない理由により出場ができない場合

性僧 , 植田破處

仲有山本脩斗

唔用中村?

東口之前友賽對海地廢到

土狗性憎

２０１８Ｊリーグ公式試合球として『テルスター18(TELSTAR18)』を使用 ２０１８ＪリーグYBCルヴァンカップ 特別デザイン試合球を使用【Ｊリーグ】

２０１８Ｊリーグ公式試合球として、Ｊリーグオフィシャルエクイップメントパートナーである株式会社モルテン（東京都墨田区 民秋 清史代表取締役社長 最高経営責任者）の提供を受け、アディダスの『テルスター18(TELSTAR18)』を使用することとなりました。また２０１８ＪリーグYBCルヴァンカップでは、『テルスター18(TELSTAR18)』の特別デザイン試合球を使用いたします。

【名称・デザインの由来】
「テルスター18」は、1970 年ＦＩＦＡワールドカップ公式試合球「テルスター」にインスピレーションを得ています。
当時の選手、観客の視認性が高く、テレビ映りが良かった白黒のカラーリングにメタリックプリント技術を活用した正方形柄（ピクセル）が組み合わされたデザインはデジタル時代の現代を象徴しています。

また、２０１８ＪリーグYBCルヴァンカップ特別デザイン試合球は、大会カラーであるルヴァンブルーと白を基調とし、「Levain CUP」のL 字をヤマザキビスケット社のカラー赤で、優勝チームの栄誉を称えるカラーとしてゴールドを組み合わせています。

【ボールの特長】
熱接合技術により、縫い目の無い表皮構造を可能にし、どこを蹴っても同一の反発力が生じる｢サーマルボンディング製法｣を採用しました。その結果、正確なパスやシュートを実現することが可能となります。
また、他に類を見ないアディダス独自の新形状、6枚均一パネルのアーバンパネルシェイプにより高いボールバランスと飛行安定性を誇っています。

輪換啦，係得小林悠同植田無換?

不嬲東亞盃入親都人人有份
個盃其實無人睇重

精子

用植田加三浦2個一定瀨屎

你喎，樓豬你都兩場正選

on9白頭佬

levain幾靚仔

真心幾靚

日本回飛

不過左邊打格仔咁

先發了

一場波蝕幾多錢

一場波要蝕幾多錢，請埋啲咁既垃圾球證

植田童貞終了
Btw, 應該要搵樓豬做隊長

即係下年贏 playoff 都仲要同 J1 尾三打先有機會升班!?

今日冇牙mu

有人睇

係,90分鐘打和就J1 尾三留底
可以參考#594

咪改番同以前一樣

打生打死到最後都未必升到班，真係無陰公

以前得j2第3打

再以前係第3對尾3(好似係)

其實之前貼過

樓豬試下下次貼完新聞加句我穿第一人我屌你老母臭閪，可能會易啲注意到

我有睇

如果第一輪有腳狗主場就好，等肥雞組團請我去

肥雞請我

大島收皮了

仲換井手口 係咪傻L左

我都記得 仲要比吉B串我唔洗拎分都護到級

我都冇串過人

傷？

比支那仔整傷

你地成日屈我

屌 我差啲先制

話左佢對國外就咁

有線班人吹到佢細細粒唔怕人地撞
係因為國內斯文姐

唔好屌唔好屌

殊咪媽些

操 鬼子去死

旁證

穿晒窿

好似無乜默契咁

直接啲用金剛啦

冇一次爭頂係贏

小林悠點頂呀

出金剛未

日本根本玩99到高波

其實對面都唔係頂得好勁
不過都未見有金剛

往死裏屌

謝德謙:口口口...陽介

試下換人白頭佬

踢左70 分鐘都唔換

文彼得喎好似係

金剛換伊東

如果要鳩斬頂波 , 出金剛啦 !

出左

中場真係無人做到比較侵略性既分波

lm 等睇絕殺

重用大王

換走最出得波既伊東

係咩

大b又燈？

各有各打, 無戰術組織可言

白頭佬換人洗你教

開波前睇係方柏翹搭文屎忽

無柏木陽介
重要433

用大王把撚咩，咁老

陳葦茹呀

啱啱反擊個下 彈得唔夠力
白頭佬發晒脾氣

用倉田秋 井手口 樓豬 守都ok
攻？搞笑？

省中倉田秋囉

81先換

柏木

換走左樓豬

阿部換性憎

自

1-0

一早出金剛啦
搞咁耐

又絕殺

又-6入

小林悠

屌 又係金剛

有金剛衝到成班國豬散晒

磨咁耐做乜

要樓豬去分長波 辛苦死佢

次次都75分鐘先出, on9白頭佬

2場都係出黎後就入波

金剛係中間要兩個mark

躝啦

其實上半場都睇到後場高波斬上去國豬班人連對小林悠都唔係下下佔優
一早就用金剛啦

金剛個樣真係夠惡 , 後衛望到都驚D啦 !!!

王大雷出左嚟

2-0
咁樣比人笠死

日本 2-0 中國

精子

王大雷

嘩

1:0

接唔實

抵王大雷咁多年都無得坐正

我鹿前場冇訂企了

靚到

馬鹿

鳩咗成場 咁樣入兩球

其實第一球佢都廢

邊班國豬

中國豬還中國豬

昌子

真係無得反, 白頭佬又贏一場

成班無eq

蟈豬OK?

又想打架

12碼

山本

屌 使撚拉咩

中間得一個大陸仔

2打5打6都去犯規

根本唔駛foul

冇經驗，明知掂到都跌仲出手

泡狗同支那豬一齊仆街啦

60俾多佢啦
泡狗都得59

之前係咁喪刷分

屌你男人老狗做乜帶假髮

小林悠 昌子第一球？

反而想睇賽後會唔會訪問植田

我穿第一人射出血

去沉船先

就30喇

香港球會冇得直入2019年亞冠盃分組賽！

亞洲足協正式公佈，馬來西亞晌系數榜超過香港，排晌東亞區第6位，獲得2019年亞冠盃一個分組賽，加一個外圍賽席位。大馬有29.566分，香港只有29.3分，以0.266分之差輸掉席位。即係話，應屆香港超級聯賽冠軍，只能夠得到一張亞冠盃外圍賽入場券。如果晌外圍賽失手，港超冠軍將會聯同足總盃冠軍，雙雙轉戰亞洲足協盃

亞洲足協官方報道

妹祖

麥提莎

又諗起佢IG公審球迷, 未見過一個球員方丈到咁

躝啦麥提莎

浦和

GK 1 西川 周作
DF 2 マウリシオ
DF 5 槙野 智章
DF 46 森脇 良太
MF 10 柏木 陽介
MF 15 長澤 和輝
MF 16 青木 拓矢
MF 22 阿部 勇樹
FW 8 ラファエル シルバ
FW 9 武藤 雄樹
FW 30 興梠 慎三

樓豬の擁抱

＜ウィダード・カサブランカ戦スターティングメンバー＞GK 西川 DF 森脇、阿部、マウリシオ、槙野 MF 武藤、柏木、青木、長澤、ラファエル シルバ FW 興梠 SUB 岩舘、榎本、宇賀神、那須、遠藤、梅崎、駒井、菊池、矢島、高木、李、ズラタン #wearereds #urawareds #浦和レッズ

竟然出森脇

仲有得踢架咩

爭第五

唔睇啦，辣殺波

沉船島見啦 各位手足

呢個真, 沉船島好過

マウリシオ

背水一戰 白蘭卡vs紅鑽

聽日要返工不了

三哥：踢完放假煮米線

入兩球

終於玩到三上

唔多似

咁利華古遜市夠有人直叫利華啦

邊個仆街發明返7點半

日本黎緊對南韓先輸就搞笑

米蘭比人叫ac
國際比人叫國米

今朝の移籍情報まとめ

【広島】MF野津田が仙台から復帰へ
【札幌】甲府GK河田を獲得へ
【山口】山形DF瀬川和樹を獲得へ
【仙台】DF増嶋が退団へ
【新潟】DF堀米が契約延長へ
【磐田】MF川辺が広島復帰
【熊本】大宮DF高瀬を獲得。昨季は群馬に在籍
【群馬】讃岐GK松原を獲得
【岐阜】京都MF島村を獲得

【 悲報 】大迫勇也、肺炎で来年1月半ばまで離脱…

叫得出柏雷 一定知佢係賭仔

暫時仲未傳啲世界級轉會

😫

都唔錯，雖然年年地圖衫都差唔多

好多人都唔知係柏
正如av女優唔知係 原 紗央莉

川辺打得好好啊係磐田

我睇大陸啲賽前分析先知係柏市 香港人普遍都叫柏雷

垃圾唔敢出聲

係咪要打交
下次搵牙Mike入隊

毒撚多數比人恰

搵你同牙春2大MK就夠晒

強國人叫飛腳做鋼巴, 似乎唔跟日文名譯, 用拼音譯

有時柏市又用意譯做太陽神

宇多田 光都好多人以為姓宇多
長谷部誠都好多人以為姓長谷

正確係應該咁譯

gamba本身係意大利文係解腳 不過取名原因ガンバ音似がんばれ
所以2個譯都係啱

呢個之前又係同過

Cerezo Cere

鬼唔知你阿媽係女人咩

又如ガンバ大阪，其中gamba為意大利語“腳”之意，又與日語“頑張る”(ganbaru/加油)諧音，是為雙關。由於漢語語境裡沒有對應詞、無法準確意譯雙關，可音譯為大阪鋼巴。

香港人認定咗日本人既姓係最盡得兩個字
同埋日本人既姓太多 冇所謂既大姓

柏個問題係個隊名唔係一樣物件
認定咗柏雷係城市
所以為求穩陣多數叫全名 唔叫城市/代表物

你又知點解會譯鋼巴又點解譯飛腳咩

淺議J聯賽球隊中文譯名

中國球迷是更習慣稱呼“大阪鋼巴”還是“大阪飛腳”？與廣州恆大同組的究竟是“浦和紅鑽”還是“浦和紅寶石”？那麼，若是未來有北信越球隊征戰ACL，轉播屏幕上又會否打出所謂“新潟天鵝”呢？

一，譯名應從主

(1)名從主人
如浦和レッドダイヤモンズ，其隊名中已寫明red diamonds，應名從主人譯為浦和紅鑽，而非浦和紅寶石。有趣的是，在中超曾有一支球隊與浦和有著“同名之誼”，那就是深圳紅鑽。但在其隊徽中卻使用了稱呼紅寶石的ruby一詞。

(2)形從主人，擬漢字音
如横浜F・マリノス，這裡的“浜”並非漢語中的浜，而是作為日語略字(簡體字)、其繁體與漢語簡化字“滨”的繁體同為濱，所以應形從主人，讀作横浜F水手

(3)意從主人
又如柏レイソル，其隊名中的reysol為自造詞，取西班牙語中的“王”(rey)+“太陽”(sol)之意所得。應尊重其官網中的釋義，翻譯為柏太陽王，而非柏太陽神。

二，意譯優先音譯

個人認為，多數情況下漢字是表意文字，漢語翻譯中意譯優點多於音譯。尤其對於日語這種與漢語有一些關聯性的語言，意譯應優先於音譯。
如サンフレッチェ広島譯為廣島三箭、ヴァンフォーレ甲府譯為甲府風林，對了解日本戰國歷史的球迷們來說，顯然更多了一份意境在其中。

三，意譯無法體現全部含義的，應音譯

在意譯優先音譯原則之下，還應注意到，J聯賽球隊隊名中經常出現“雙關”，其中又分為自造詞和借用外語詞。如果意譯無法體現這些用詞的全部含義，則選擇音譯更為妥當。

如ツエーゲン金澤，其中zweigen為自造詞，取德語“2個”(zwei)+“前進”(gehen)之意所得。同時又與當地方言“つえーげん”(tsuegen/很強)諧音，是為雙關。意譯為金澤共進/金澤共健較符合雙關詞的層含義。

如ロアッソ熊本，其中roasso為自造詞，取意大利語“紅色”(rosso)+“王牌”(asso)之意所得。而asso同時與熊本縣內著名地標--阿蘇(aso)火山的名字諧音，是為雙關。由於漢語語境裡沒有對應詞、無法準確意譯雙關，可音譯為熊本羅阿索。

又如ガンバ大阪，其中gamba為意大利語“腳”之意，又與日語“頑張る”(ganbaru/加油)諧音，是為雙關。由於漢語語境裡沒有對應詞、無法準確意譯雙關，可音譯為大阪鋼巴。

再如京都サンガFC，其中sanga既是日語“山河”的音讀，又與梵語的“眾人、同伴”(samgha/sangha)諧音，是為雙關。代表了京都“山紫水明”的形象並暗示了與佛教的淵源。由此可見，京都不死鳥顯然不是個好的翻譯。此外有人音譯為京都僧伽。但需要注意的是，“僧伽”已是漢語中的固定佛教詞彙，讀作僧伽(qie)。若按此發音音譯則與原音相悖，同時還失去了雙關的另一層含義。因此可音譯為京都桑加FC。

四，化繁為簡

如北海道コンサドーレ札幌，其中consadole為自造詞，取當地方言“道産子”(dosanko)的逆轉寫+西班牙語喝彩聲(ole)組合而成。而道産子本身就有北海道人的含義，若譯為北海道札幌道産子則顯得過於繁瑣，可意譯為札幌道産子/札幌北海道人，或音譯為札幌岡薩多。 PS.還有人很有創造力的翻譯為札幌子産道，非常有趣。

五，約定俗成

如ジュビロ磐田，其中júbilo為葡萄牙、西班牙語“歡樂”“歡喜”“喜悅”的意思。在不影響其本意的前提下，可採用多種翻譯，如磐田歡樂等。因長期使用磐田喜悅的稱呼，故而約定俗成。

事實上，採用地名+隊名的順序來翻譯，本身就是一種約定俗成。如果直譯的話，很多J聯賽球隊地名+隊名的順序要倒轉過來了。

六，勘誤

如アルビレックス新潟，寫作新潟，而非新潟。 “潟”不是瀉的繁體、“潟”不是瀉的繁體、“潟”不是瀉的繁體。重要的事情說3遍！ ！ ！

此外，其隊名中的albirex為自造詞，取拉丁語“天鵝座β星”(albireo/中國古代稱輦道增七)+“國王”(rex)之意而成，按前述原則可譯為新澙天鵝王。這也是為什麼新澙吉祥物阿盧比君會帶一頂王冠的原因。

有個好詳盡講日本球隊名點譯個網搵唔返

我有睇架 我真係有睇架

湘南美海啊嘛

我都有睇哂，好似十個post內貼過

#metoo

#681
今野秦幸(潛水)
2017年10月24日 01:06:07

#metoo

人肉google

川崎フロンターレが中国戦で負傷したMF大島僚太の日本代表離脱を発表 左大腿二頭筋肉離れと判明

増嵨又走

新一季聯賽杯除左加入16,17位甲府同新潟之外
PK仲會以ABBA形式

記得季中個時睇過一次出年聯賽盃賽制，
係咪除左亞冠四隊直入八強，
剩翻個16隊分四組打雙循環，
每組頭名晉身八強??

性憎D女

分2組
第一名直接出線
A組第2,3對B組第2,3
之後先8強

ＡＣＬに出場する4チーム（川崎Ｆ、鹿島、Ｃ大阪、天皇杯優勝クラブ）を除くＪ１の14チームとＪ２の2チーム（前年度Ｊ１の16位、17位）の16チームを4グループに分け、各グループで2回戦総当たり（ホーム＆アウェイ方式）のリーグ戦を行う。
各グループ上位2チームの8チームがプレーオフステージに進出する。

琴日貼左冇人理

球霸問今年

出年聯賽盃賽制

唔識日文啊嘛

成功爭取北海道有企鵝

以下の媒体で、杉本健勇選手のインタビューが掲載されますので、お知らせいたします。ぜひご覧ください。

■誌 名 デイリースポーツ ※一部地域を除く
■掲載日 2017年12月14日（木）

骨折仲做訪問 勇仔

「サッカーの力で日本を元気に！」一般社団法人日本プロサッカー選手会

日本プロサッカー選手会（JPFA）は、震災復興支援活動の一環として、今年度から初の試みとしとして「震災復興支援チャリティー募金」も受け付けています。
寄付いただいた方の中から抽選で１名さまに、選手会役員の直筆サイン入りサッカーボールをプレゼント。クレジットカードのほか、Ｔポイントを使って１ポイントから寄付できます。
皆様のご協力をよろしくお願いいたします。

送我

#818
吉田菫
1 小時前
唔識日文啊嘛

你扮野定傻勇扮野

媒体

有圖

Why not both

出國前極速康復去享受人生

點解要咁諗勇仔

常勝

成日自Po唔驚比村短狙擊咩

打情罵俏黎

有會然卡了

村短個真樣

威

好彩你鹿唔黎香港, 如果唔係性僧一落場肯定冧死女

自己貼出黎好咩

樓豬返屋企未

你老婆係你後面好生氣

為了能讓日本國腳們用更積極的心態備戰小組賽第二輪與希臘隊的比賽，日本足協在當地時間6月17日大打親情牌，特意讓剛剛抵達聖保羅的日本親友團們親臨球隊訓練基地“陪訓”，而這一方式也博得了日本眾國腳們的贊成，讓包括今野泰幸在內的日本國腳們都倍感開心。

法國有人偷偷地講me壞話

・仙台 川崎FのDF板倉獲得へ！期限付き移籍で獲得することが13日まで濃厚となった。
・浦和 神戸DF岩波獲得決定的。神戸への愛着は深く残留も考えていてが、「日本代表に入りたい」と新天地での挑戦を選んだ
・札幌 浦和MF駒井獲得有力、期限付きの見込み。甲府河田にオファー

殺菠蘿紅鑽

今朝の移籍情報まとめ

【C大阪】鹿島MF中村充にオファー
【鳥栖】新潟MF原輝綺を獲得へ
【仙台】川崎DF板倉を獲得へ
【山口】湘南DF坪井を獲得へ
【湘南】新潟DF大野を獲得へ
【浦和】神戸DF岩波の獲得濃厚
【札幌】浦和MF駒井の獲得濃厚
【広島】徳島FW渡にオファー
【浦和】ズラタンが来季も残留へ

BTW，紅鑽又想簽中堅??
儲埋成半打有多囉喎

下季復用3中堅
3個正選3個後備啱啱好

鳩坐的一天又開始了

收啦雀屎
之前話廣島最高有份去剷雪
放題應該打右閘
問題係阿部仲會唔會打中堅
同埋宇賀神

廣島有無簽左個叫伊藤遼哉？
係德國踢波？

去咗雪人嗰隊
踼過拜仁同04青年軍

那須幾時宣佈掛靴??
阿部應該轉型打中堅啦，
反而想知會唔會簽閘位球員

BTW，而家又傳紅鑽想簽埋 Martinus

佢之前掛個名中場
根本就係中堅嚟
個個上晒去得佢一個係最後

那須退休，廣島最高走人
趁依家換埋條後防都好合理

腎仔D雪冼到那須退休?
正路係都平川退休先

聖誕老平

吉b與聖誕老平

吉b好可愛

樓豬好有型

樓豬肌肉型男

你係紋身男

吉b兩米 紋身 mk

爆炸頭

你地係腳狗欺凌組

我是我川

我就是高達

大家都是腳狗，典hey0

柏木續左約喎

最新消息，週六世冠盃決賽，有線61+HD201，奇妙電視，以及 Fantastic TV App ，將會同步直播！！！

決賽先播

麻也

【體育】修咸頓後衛吉田麻也表示，對自己周三比賽上的失誤向球迷致歉，又承認自己今場無法好好看管國家隊的隊友岡崎慎司。

修咸頓在周三的英超賽事中主場1:4不敵李斯特城，今場的焦點落於兩軍的兩位日本球員吉田麻也和岡崎慎司身上，岡崎慎司加盟英超後首次在聯賽中梅開二度；而吉田麻也今場亦憑著一次角球攻勢，為球隊頂入破蛋一球。

岡崎慎司賽後表示，對自己首次在英超梅開二度感到夢想成真：「來到英超後，我已經想像過無數次，希望能夠在比賽中交出這樣的表現，今場令我重拾在德甲時對入球的信心。今場和吉田之間的日本人對戰，我並沒有很強的意識，只是盡好自己的本份，但我們兩人合共射入3個入球亦證明了日本球員的實力。」

至於吉田麻也就對球隊今仗防守上的不足感失望，並向球迷道歉：「上半場連失3球對我們構成很大的打擊，我有留意到球迷在比賽完結前已經提早離場，今場未能以好表現來報答他們一直以來的支持，實在令我感到抱歉。雖然我對於岡崎的踢法和特徵都很了解，但仍然阻止不了他的進攻，最後還是被他擊敗了。」

某迷麻黨員

@村短

你了解岡崎踢法,特徵
不過岡崎更了解你

同一平過聖誕算了

麻也請好好看管岡崎

牙吉渣ga

請好好看管岡崎

岡崎請好好跟麻也玩玩

今場和吉田之間的日本人對戰，我並沒有很強的意識，只是盡好自己的本份

仲未出力sor

吉田就是柒

返去睇書

又反麻

深水埗吉豚屋係咪執柒咗？

渣ga

感謝！

星期四晚啲mk就去哂食女 靜到

係

你同阿jay

不了 阿Jay重色輕友 呢幾個星期掛住食新女唔撚理其他嘢

邀佢上我屋企打機都話唔撚得閒

上屋企

咩機

上過幾次 個到好大

唔係去曬沉船島咩

好大

個到好大

【ある日のセレッソ大阪…】
少年のような表情で肩を合わせる清武選手と水沼選手。
２人の関係性が垣間見えたようでした☺️⚽️
#SakuraSpectacle

腦震盪都咁開心

臨時演員都係演員

🐸

北海道得一隊波

如果根室 網走 稚內整隊波作客過去都幾辛苦

不過整左都唔知有冇人睇

整隊網走監犯隊應該都幾過癮

[移籍情報]
・G大阪 川崎MF家長に正式オファー。クラブ関係者は「興味はある」と獲得に動いていることを認めた。
・札幌 川崎MF三好を期限付き移籍で獲得することが決定的。本人との交渉も終了し、近く合意する。
・神戸 仙台MF三田を完全移籍で獲得。
#jleague

隊長：冴島大河

拆我川骨

今朝の移籍情報まとめ

【G大阪】川崎MF家長昭博に正式オファー
【神戸】仙台MF三田啓貴を獲得へ
【札幌】川崎MF三好康児を獲得へ
【G大阪】三菱養和FW中村敬斗を獲得へ
【愛媛】磐田MF田中裕人を完全移籍で獲得
【千葉】福岡MF為田大貴を完全移籍で獲得
【富山】水戸DF佐藤和樹を完全移籍で獲得

唔識睇

識睇少少

仙貝之八入

回家

玩到勁慢...
第5關主線無理過
沉船島只係過左第2關同捉左底褲賊

玩到第八章、支線玩左50個、玩哂沉船島、能力已經加爆
琴晚諗住清保鑣任, 玩左十幾多都未完
鬥技場又係唔夠分打最尾兩個, 又有排刷分

今集有無亞門打？
要打贏亞門先叫完

今集都有亞門, 亞門係每集既最終boss

咁樣磨落去2018都未玩完

最慘係冇乜時間可以開部機打 , 我都玩得好慢

家長成日彈出彈入

慢慢玩都幾好
太快玩晒會唔好玩

玩得黎又出一集新既

自從買左0之後
fifa應該有2個月無玩過

你彈出了

一平fans

足球已死

唔似吉b同牙春咁mk食女
咪ff自己係桐生

我係母蟲王者博士

我矛巧似吉b貢係貢食女

吉B&牙春are mks

玩母蟲王者，巧mk

曾叔好慘

軌道車先係MK

啫係佢陰啲陰啲咁食

爭咩呀, 兩個都係mk成日食女

雀屎佬搵女合照最冇資格出聲

12/2（土）味の素スタジアムにて開催された『2017明治安田生命J1リーグ第34節 FC東京戦』において、ガンバ大阪サポーター3名による違反行為が発生致しました。処分につきまして、以下の通り決定致しましたのでお知らせします。

■違反行為
・横断幕に係る問題行為

■処分対象
3名

■処分内容
ガンバ大阪公式戦への入場禁止

邊位手足

我係精力哥

Agger

合照=/=食女

真毒係唔會夠膽咁做

外向型毒撚
可能人在外地high撚大左
如果個日我係我川主場食女, 我驚我個晚行唔出等等力俾班日本仔融左

Up乜撚

講得出依啲即係唔係毒撚

毒到比人恰

我同椰子一樣都是無辜的

太陽能電筒

偽毒可恥

反椰都覺得你唔要面

.........裝裝
.........蒼蒼
蒼蒼蒼
裝裝裝

唉
矛人信禾, 橙

外向型毒撚我5個字都識讀
不過唔知點解

我叫古晶 六歲出唻擦鞋幫補家計 八歲賣血幫阿媽醫病 十歲考會考攞九優一良 十五歲攞十大傑出青年 我覺得自己好靚仔 葉子楣亦都好賢良淑德 陳百祥係世界上最叻嘅人袁木好誠實 李鵬係我地最偉大嘅領袖

牙Mu咁得閒既?
考完試?

有無見到劉華

1月先考

去左番工

元日本代表ＭＦ明神智和、４０歳で迎える来季も現役 Ｊ３長野と契約

我不要

星期五晚又去哂食女

捱完驢仔返去自閉打人中

準備去食飯同忍油

MK

mk

上次係烈康，肥雞都有忍拉

TK

TH

食完返去開雞竇

肥雞真mk

肥雞係男神

agger
咪再屈牙雞mk

女足輸緊